致各個愛香港的人：我們要抗爭到底，直至此仗勝利。

今日同聽日都唔會有會議，相信呢一場將會係持久戰。同時政府有意將事件拉長，令我地再而衰，三而竭。我地需要一個聲明，一方面起鼓舞人心之效，戰鬥到底，另一方面以明志，民陣難以完全代表我地聲音。現望各位共草擬屬於我地既聲明，共同為接下來的路努力。此文志在號召眾人起草。

街頭上的香港市民就《逃犯條例》之聲明

抗、禦也。自特區政府強力推出《逃犯條例》的修訂後，社會已作出廣大而強烈的反對聲音。對於談及條例憂慮和影響的批評，由四面八方，由本地，由海外而至。而政府卻視若無睹，不理會鋪天蓋地的反對聲音，強推修訂。香港市民愛好和平，亦忠於和平。由聯署開始，直至6月9日數以百萬計港人走上街頭，遊行結束。此等皆以和平理性非暴力作為大前提，向政府表達清晰立場。唯政府依然，以錄音機式的言論作為回應，更，一意孤行繼續強推修訂，激發民憤。香港市民不能，亦不可接受如此漠視行為。最終引致由當日凌晨至今的抗爭行動，一切皆只為「禦」—保衛我們的地方、保衛我們所堅信的理念。衝突中的種種一切，我們一方面譴責警方以過度的武力對待手無寸鐵、無殺傷力武器的示威者，甚至向示威者頭部使用布袋彈，以過度的武力對無反抗能力或無威脅動作的示威者及記者施暴。另一方面嚴正指出，我等不希望放棄和平理性非暴力的大前提。但最大責任歸於漠視民意，一意孤行，拒絕釋出善意的特區政府。現我等明確提出以下要求:

1.立即徹回《逃犯條例》修訂
2.林鄭月娥下台
3.釋放被捕人士
4.公開向市民道歉

香港市民已清晰明確表示要求徹回修訂。現呼籲香港政府懸崖勒馬，釋出善意。至此前，香港市民將會持續戰鬥到底，不論任何形式，不論地點，以示威、以集會、以聯署、以宣傳，在香港作戰、在街頭作戰、在小巷作戰、在隧道作戰。我們將不惜一切保衛我城，我們絕不退讓。借此，現衷心感謝海外人士四方的聲援與關注，願在此路上能為普世價值及公義繼續守望相助。同時呼籲其他同樣深愛香港的市民，是時候覺醒，認清特區政府種種惡行。

最後，天佑香港。

推

push